import { Canvas, Meta, Story } from '@storybook/addon-docs';

import Collapse from './Collapse'

<Meta title="Отображение контента/Collapse" component={Collapse} />

# Collapse

Скрытый блок. Раскрывается по нажатию на заголовок.


```ts
import { Collapse } from '@Kirill26/storybook'
```
<Canvas>
  <Story name="Collapse">
    <Collapse contentPosition="Bottom" label="Collapse Button">Lorem ipsum dolor sit amet, consectetuer adipiscing elit. Aenean commodo ligula eget dolor. Aenean massa. Cum sociis natoque penatibus et magnis dis parturient montes, nascetur ridiculus mus. Donec quam felis, ultricies nec, pellentesque eu, pretium quis, sem. Nulla consequat massa quis enim. Donec pede justo, fringilla vel, aliquet nec, vulputate eget, arcu. In enim justo, rhoncus ut, imperdiet a, venenatis vitae, justo. Nullam dictum felis eu pede mollis pretium. Integer tincidunt. Cras dapibus. Vivamus elementum semper nisi. Aenean vulputate eleifend tellus. Aenean leo ligula, porttitor eu, consequat vitae, eleifend ac, enim. Aliquam lorem ante, dapibus in, viverra quis, feugiat a, tellus. Phasellus viverra nulla ut metus varius laoreet. </Collapse>
  </Story>
</Canvas>

## Заголовок
  Заголовок виден, когда коллапс закрыт. За него отвечает свойство `label`.
  По умолчанию текст `label` не меняется при открытии коллапса, но если это необходимо используйте свойство
 `collapsedLabel`.


```tsx
<Collapse label="Static label">Some text</Collapse>
<Collapse collapsedLabel="Dinamic label" label="Static label">Some text</Collapse>
```

<div style={{ display: "flex", gap: "20px", width:"70%"}}>
  <Collapse label="Collapse Button">Some text</Collapse>
  <Collapse collapsedLabel="Dinamic label" label="Static label">Some text</Collapse>
</div>

<br/>

### Позиционирование Контента
  Свойствo `contentPosition`, отвечает за расположение контента относительно кнопки коллапса.
  Имеет два значения: `Top`, `Bottom`

```tsx
  <Collapse contentPosition="top" label="Collapse Button">Some text</Collapse>
  <Collapse contentPosition="bottom" label="Collapse Button">Some text</Collapse>
```
<div style={{ display: "flex", gap: "20px", width:"70%"}}>
  <Collapse contentPosition="top" label="Collapse Button">Content Position Top</Collapse>
  <Collapse contentPosition="bottom" label="Collapse Button">Content Position Bottom</Collapse>
</div>

## Аккордеон

Для коллапса в виде аккордеона используйте свойство `accordion`.

```tsx
  <Collapse accordion label="Label 1">
    Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit,
    sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua.
    Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut
    aliquip ex ea commodo consequat.
  </Collapse>
  <Collapse accordion label="Label 2">
    Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit,
    sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua.
    Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut
    aliquip ex ea commodo consequat.
  </Collapse>
```

<div>
  <Collapse accordion label="Label 1">
    Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit,
    sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua.
    Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut
    aliquip ex ea commodo consequat.
  </Collapse>
  <Collapse accordion label="Label 2">
    Lorem ipsum dolor sit amet, consectetur adipiscing elit,
    sed do eiusmod tempor incididunt ut labore et dolore magna aliqua.
    Ut enim ad minim veniam, quis nostrud exercitation ullamco laboris nisi ut
    aliquip ex ea commodo consequat.
  </Collapse>
</div>

## Стилизация контента

Для стилизация контента используется свойство `className`. Изначально блок с контентом использует стили для
работы самого коллапса.

## Список свойств

| Свойство          | Тип или варианты значения | По умолчанию | Описание                                                   |
|-------------------|---------------------------|--------------|------------------------------------------------------------|
| `accordion`       | `boolean`                 | `false`      | Включение аккордиона                                       |
| `children`        | `ReactNode`               | -            | Контент коллапса                                           |
| `className`       | `'string'`                | -            | Дополнительные CSS-классы для стилизации скрытого блока    |
| `contentPosition` | `'top', 'bottom'`         | `bottom`     | Позиционнирование контента относительно заголовка коллапса |
| `label`           | `'string'`                | -            | Заголовок коллапса                                         |
| `icon`            | `'boolean'`               | `true`       | Наличие иконки                                             |
